# Transcript of Pepper&Carrot Episode 31 [tp]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
nimi|1|False|lipu nanpa mute luka luka wan: utala

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
sitelen toki|1|False|nena Pimejama pi sewi Pakalaa.
kalama|2|False|SSeellii !|nowhitespace
jan Pepa|3|False|ala a!
kalama|4|False|SSeel liii|nowhitespace
kalama|5|False|LLojjee!
jan Pepa|6|False|mi pana e ni!
kalama|8|False|Tawa!
jan Kajen|9|False|jan sin a!
jan Pepa|10|False|! !|nowhitespace
kalama|11|False|WAWA !|nowhitespace

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
kalama|1|False|Seeeeeliii!
kalama|2|False|PAK ALA! !!|nowhitespace
kalama|3|False|PAA K A LA ! !!|nowhitespace
jan Pepa|4|False|sina ken ala!
jan Pepa|5|False|AWENSELOLA NASINKAMAANPA!
kalama|6|False|Woooosh! !|nowhitespace
kalama|7|False|Wekkkka! !|nowhitespace
kalama|8|False|Wekkkkka! !|nowhitespace
kalama|9|False|Anpa!

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Pepa|1|True|soweli Kawa o!
jan Pepa|2|False|nasin ante nanpa luka tu a!
jan Pepa|4|False|SITELENA SULIPONA!
kalama|5|False|Ww awa !|nowhitespace
kalama|3|False|Ta w aa|nowhitespace
jan Kajen|6|False|?!!
jan Kajen|10|False|aaa!!
kalama|7|True|L
kalama|8|True|A|nowhitespace
kalama|9|False|S|nowhitespace
jan Pepa|11|False|SULIPONA LILIPANA!
jan Kajen|12|False|! !|nowhitespace
jan Kajen|13|False|ike...
sitelen|14|False|2019-12-20-E31P03_V15-pini.jpg
sitelen|15|False|sitelen li kama ala
kalama|16|False|PAKALA ! !!|nowhitespace
kalama|17|False|O

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Kajen|1|False|PAKALASELI SULIPI KALAMANI!
kalama|2|False|Wwwwawa!
kalama|3|True|K
kalama|4|True|A|nowhitespace
kalama|5|True|L|nowhitespace
kalama|6|True|A|nowhitespace
kalama|7|True|M|nowhitespace
kalama|8|True|A|nowhitespace
kalama|9|True|!|nowhitespace
kalama|10|False|!|nowhitespace
kalama|11|True|KOOO
kalama|12|False|KOOO
kalama|13|False|K o nn n ...|nowhitespace

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Kajen|1|False|lili a...
jan Kajen|2|True|sina weka tawa poki ma sama jan lili anu seme?
jan Kajen|3|False|ni li anpa tan wawa lili ...
jan Pepa|4|True|ala!
jan Pepa|5|False|ona li nasin kin!
kalama|6|False|Loje! !|nowhitespace
jan Pepa|7|False|lupa la, sina pona, soweli Kawa o!
jan Pepa|8|False|o anpa, jan sona Kajen o!
jan Pepa|9|False|MOKUS...
jan Pepa|10|False|...PIMEJUS!
kalama|12|False|Liiiiiinnnnnnjjjjjjjaa
kalama|11|False|L L U UPA ! !!|nowhitespace
jan Tume|13|False|O PINI!!!

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Tume|1|True|o kute e mi. O PINI!
jan Tume|2|False|ni ale li pini!
kalama|3|False|Pini !|nowhitespace
kalama|4|False|KO OOO !|nowhitespace
kalama|5|False|WEKA!
jan Tume|6|True|sina tu o!
jan Tume|7|True|O KAMA!
jan Tume|8|False|lon tenpo ni!

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
kalama|1|False|Noka!
kalama|2|False|Noka!
jan Tume|3|True|tenpo sike tu wan la, sina wile e "utala sona nanpa pini taso"...
jan Tume|4|False|...mi kepeken tenpo pimeja ni ale ala!
jan Tume|5|False|o toki...
jan Pepa|6|False|...
jan Kajen|7|True|ken a...
jan Kajen|8|True|...ona li ken jo e lipu ona...
jan Kajen|9|False|...taso mi pana e nanpa "lili" taso tawa ona..
sitelen|10|True|lipu
sitelen|11|True|pi kulupu
sitelen|12|False|Pakalaa
sitelen|14|False|jKumin
sitelen|13|False|jKajen
sitelen|15|False|j T u me|nowhitespace
sitelen|16|False|~ jan Pepa li ~
sitelen|17|False|jan sona pi wawa nasa
sitelen toki|18|False|- PINI -

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Pepa|5|True|sina kin li ken pana e pona tawa jan Pepa&soweli Kawa. nimi sina li ken lon ni!
jan Pepa|3|True|jan Pepa&soweli Kawa li kepeken nasin jo pi jan ale, li nasin Free(libre), li nasin Open-source, li lon tan mani tan jan pona mute.
jan Pepa|4|False|jan 971 li pana e mani la, lipu ni li lon!
jan Pepa|7|True|sina wile sona la, o lukin e lipu www.peppercarrot.com !
jan Pepa|6|True|ilo Patreon en ilo Tipeee en ilo PayPal en ilo Liberapay en ilo ante la, mi lon!
jan Pepa|8|False|sina pona!
jan Pepa|2|True|sina sona ala sona?
mama|1|False|tenpo December 20, 2019 musi sitelen & toki: jan David Revoy. jan pi lukin pona: jan Craig Maloney en jan Martin Disch en jan Arlo James Barnes en jan Nicolas Artance en jan Valvin. toki pona ante toki: jan Ret Samys . musi ni li tan pali pi ma Elewa mama: jan David Revoy. jan awen nanpa wan: jan Craig Maloney. Writers: Craig Maloney en jan Nartance en jan Scribblemaniac en jan Valvin. Correctors: Willem Sonke en jan Moini en jan Hali en jan CGand en jan Alex Gryson . Software: ilo Krita 4.2.6appimage en ilo Inkscape 0.92.3 li kepeken ilo Kubuntu 18.04-LTS. License: Creative Commons Attribution 4.0. www.peppercarrot.com
<hidden>|0|False|NOTE FOR TRANSLATORS Replace this section, e.g.: French version Translation: My Name. Proofreading: Other Name.
<hidden>|0|False|You can also translate this page if you want.
<hidden>|0|False|Beta readers help with the story, proofreaders give feedback about the text.
